點解北美四大職業運動得籃球國際化到？

美式足球、棒球、籃球、冰上曲棍球
呢四種運動都係源自美國/加拿大
但係得籃球先國際化到

美式足球基本上得美國玩

冰上曲棍球主要都係加拿大、美國同一啲歐洲國家

棒球算係多人識，但其實主要都係美國、日本或者同佢哋關係密切嘅國家先多人玩（古巴、多明尼加、韓國、台灣）
奧運啲主辦國嫌起完啲場館無人玩搞到奧運棒球停辦埋
WBC差啲搞唔成第4屆

相比之下
籃球係唔同嘅國家都普及到
好多國家都有職業聯賽

明明籃球喺四種運動入面最遲出現
而喺北美亦都唔及美式足球同棒球
但反而係唯一國際化到嘅運動呢？

唔洗工具 裝備 多人玩自然多人留意

本土無人睇
咪要出去搵客仔

場地細

有個波 有個籃 就玩得
容間場地要求細
一個人都可以練下射波
其他唔得

籃球同其他運動比，老翻味最少

籃球係玩具梗係多人玩

因為世界多細蚊仔，佢地鍾意玩玩具

但美國最高收視既係super bowl 唔係咩NBA

有得嘆冷氣阿麻

首先以美國經濟實力佢要出力推一個聯賽去世界根本冇話咩唔得
只係做唔做既問題
NFL同MLB淨係北美市場都夠佢發過豬頭做咩要走去咁出力國際化
所以係都主要係中北美個一堆
棒球係亞洲就好似關駐當地美軍事
NBA國際化得咁落力無非就係因為本土唔夠MLB同NFL黎囉

難得體育台有返D正常POST

玩具多人玩係正常

NBA係美國根本只係黑人先重視

你講呢個？ 我小朋友時都有玩過

相比籃球 其他太多裝備

淨係買裝備都貴到媽媽聲 場地又要大

雖然係咁講
但係NBA做咗咩令到佢國際化到
國際轉播嗰啲MLB同NFL都有

冰上曲棍球夠冷氣未

主要係比人早做
飲左頭啖湯
其他地區唔多清楚
但以大陸為例
早期佢係貼錢請CCTV叫人去做直播
加埋NBA個種造星文化係幾搶眼
仲要正正係開始國際化正好係MJ巓峰時期
仲有92年夢之隊個D
效果自然事半功倍

因為其他無人玩law.
無份玩你點推廣都唔燃睇架La.

籃球場佔地少 可以周圍起
d人易接觸咪普及囉

太凍，唔岩藍球撚玩

玩具黎講藍波係好挽過足球機

因為其餘果三樣運動真係好撚悶

其餘三項場地限制大